【劉仲敬】沒有皇家海軍的自由貿易都是耍流氓

Trump expected to pick ExxonMobil chief executive Rex Tillerson as his secretary of state

人事是政策的最可靠指標。這樣的國務卿和國防部長組合彷彿回到了大英帝國的時代。（只有）英國人的私有財產和自由貿易不可侵犯，皇家海軍負責保證侵犯者支付執法費用。大清就是這種課業教出來的，在多次替英國人支付軍費以後才學好。

WTO的問題，就在於花錢買眼鏡蛇。如果差等生可以得到十五年的照顧，他還有什麼動機去做優等生呢？從他的角度看，照顧就是破壞工作的薪水呀。一碗米養恩人，一斗米養仇人。期滿之日，他會以為照顧是理所當然的。甚至會理直氣壯地說，是你們少不了我。照顧不能無限期延續，結果就是恩將仇報。愛之適以害之，最後還不是讓皇家海軍收場。

川普那句讓墨西哥人出錢修牆，並不是玩笑話。大家用不著費多大勁就可以發現，羅馬人和大英帝國都是這麼做的。

北京如果不耍流氓，就不可能維持外貿順差。也就是說，外匯儲備維持不了半年。差等生之所以還能留在班上，僅僅因為老師每次都准許他作弊。這樣對優等生極不公平，但克林頓和布什有一個理查德尼克松式的理由：如果我們開除這個王八蛋，他就會跑出去加入黑社會。蘇聯或拉登得到生力軍，會讓我們更不好過。我們可以對優等生苛刻一些，因為黑社會反正也不會要他們。

天下洶洶，無非就是因為秩序的扭曲。

如果明年春天，川普突然不讓作弊了，對於長期允許差等生作弊的習慣法，其實也是武斷和革命的行動。馬基雅維利主義者還會說，這簡直是鄭伯克段的陷阱。日本人在珍珠港前夜，計算了一下買來的石油還能支撐幾個月，就決定大打出手了。他們沒有算錯，搶來的石油能維持幾年。明年春天，我們親愛的流氓無產者就要做同樣的按月計算了。他是想跳上講台打老師，還是想逃出學校投奔黑社會，無疑會是2017年度的最大懸念，所謂世界比文學還要精彩，大概就是指這種情況吧⋯⋯

2017年如果爆發戰爭，最有可能在兩個節點。第一個是美台關係升級的時刻，可以給北京提供開戰的大義名分。第二個是美中貿易戰爆發的時刻，最有可能在四月或稍後。貿易戰一旦開始，北京的外匯儲備就只能維持幾個月。接下來，就是珍珠港選擇：與其慢慢被人勒死，不如痛痛快快去搶一把。既然決心大打出手，為什麼不找一個高大上的理由呢？何況，兩個節點的時間很可能高度重疊。當然，認輸是可能的，但認輸以後，沒有好日子過，無非就是選擇落到誰手裡，八個大大、張獻忠還是西方的代理人

安條克大王和大象不得不說的故事

任何人懷疑羅馬人的正義，都會被自己的小聰明害死的。弗拉米尼烏斯勸過安條克大王，現在的條件雖然難以下嚥，最好還是接受為妙，否則以後的條件只會更糟。當然，安條克只要手中還有大象（當時的軍用坦克），是不會死心的，所以敘利亞只能夷為行省⋯⋯羅馬人並不可憐安條克，只是對大象表示遺憾⋯⋯

事實求是地說，安條克也有他的道理。他如果不戰而退，也就是保住了大象和敘利亞。不僅希臘和小亞細亞丟光，自己的子孫後代也會像托勒密的子孫一樣年年到羅馬上訪打官司，等到敲詐順民的錢花光，還不是讓元老院夷為行省？羅馬的律師很貴的。

北京如果接受了川普的正義，就等於把出口創匯這一塊敲掉了。其他的條件都不用提了。北京再也不可能有錢買武器了，解放軍像1980年代一樣窮困潦倒。南海你妹，等著挨越南的刀吧⋯⋯老人餓死農場，年輕人投奔邪教或黑社會。公務員和教師打白條度日，能幹的自己辦黑社會，老實的兼職擺地攤。1995年的大蜀，就是這個樣子⋯⋯

台灣加入聯合國以後，華盛頓也沒有必要被「滿洲利亞屬於中國」政策捆住手腳呀，如果北京沒有在其他方面讓我滿意的話。滿洲利亞加入聯合國以後，不是還有巴蜀利亞麼？想想這個畫面？所以還是偷襲關島好。錯過當機立斷的時間，等到積蓄耗盡，張獻忠遍地，就會後悔莫及，打敗了讓美國佔領，也比張獻忠好。

一個中國只是政策，下任總統不一定受前任政策的約束。《與台灣關係法》是法律，對所有的總統都有約束力。換句話說，一個中國政策可以每隔四年賣一次。這其實是一種變相出租羅馬軍團的生意經，注意是出租不是出售。這種政策唯一的弱點是，必須確保台灣不出張學良。日本人在滿洲，用政變的方法對付張學良，其實是很笨的。美國人不會走到這一步，他們的代表每一次都要同時拜訪朝野兩黨的領袖，以前一直是國民黨和民進黨，葉望輝這一次卻變成了民進黨和時代力量⋯⋯

台灣未來的兩黨政治，國民黨已經出局⋯⋯國民黨下一步，只有分裂了。洪秀柱可以去上海陪他信家族和紅色高棉。馬英九就算是在克林頓和奧巴馬的時代，也是肯定會去加州的。北京永遠趕不上普京政權，因此只能得到國民黨比較窮的那一部分。

比爾克林頓再怎麼帷薄不修，終歸是90後的再生父母。如果沒有他放水，大多數90後在1998–2008年之間，已經被他們的父母易子而食了。女孩子可能會好一些，可以擠滿從馬尼拉到檳城的站街隊伍。匪首可能在龍騎兵的保衛下，維持小範圍的富貴，但不會比現在的阿薩德好到哪裡去，早晚像卡扎菲一樣，或是落入宇文化及手中。

朝鮮化三年可以，三十年實在很難。列寧黨的機器很貴，土豪自然生長速度趕不上打土豪的速度。朝鮮能夠支持，靠的是北京的慷慨、金大中的陽光和克林頓對全人類的善意⋯⋯用不裝逼的語言說，就是靠華盛頓北京和首爾的綏靖政策。北京市民以為他們的僭主非常牛逼，其實跟平壤市民崇拜天降偉人的理由差不多。

安條克大王的子孫在這樣的條件下，問題不在於肯不肯放棄希臘和小亞細亞⋯⋯我是說台灣和南海⋯⋯而在于仔細考慮，要不要留在張獻忠遍地開花的敘利亞？也許席捲一筆財寶，跑路到羅馬去做寓公更為明智？或者英雄一點，用這些財寶收買幾個羅馬元老，僱用一批羅馬退役老兵，把張獻忠打得哇哇叫？⋯⋯對於羅馬人而言，這些其實都不重要，重要的是，你們害死了可憐的大象⋯⋯

留名

飛機文多， 中共 一開戰就等分裂，地方勢力一定借機上位，軍財閥割據未打就解體。 點會真係打

唔打都係等死，點解博一鋪？

打左死得仲慘
唔打仲可以走人，打同等死無分別

唔打就等比人陰乾
打就實死
根本打唔打都死

廢中廢老話大國堀起
無人睇唔起中國
但你地班仆街有幾多個經歷過戰爭
和平就享盡留返動蕩未來比我地

美國同解放軍d將軍講聲「你張綠卡仲要唔要」即時收佢皮啦

好怕睇哩D作故仔預測文，講到天花龍鳳，但最後一個號碼都唔中
成日話中國敢對美國宣戰，根本哩個垃圾國家一宣戰就散，宣鬼宣馬咩

打了美國再死還能像蔣介石那樣吹自己為了大中華犧牲無數，被毛匪黃雀在後。不打被陰乾死得更難看。當然最終決定權在天降偉人雜種到

中國的三個可能性:
- 八個大大 (isis)
- 張獻忠 (軍閥割據)
- 西方的代理人 (中國投降, 開放市場)

俾美國打死你仲有得玩做神運動?
支那人真係以為自己係天子，

根據日本經驗，投降仲可以保全國體
但由日本經驗得出，日本之所以上返黎，都係因為冷戰要靠佢制住中俄

若果中國收皮，仲有乜利用價值？

13億奴隸

lm

一個13億的市場, 中國需要秩序, 美國需要金錢
等價交換, 對中國人來說相當好著數, 只係... 中共就無好日子過

打你老母咩
支共班官成副身家 + 老婆仔女係晒美國

中國人素有造神基因

事實上只有沿海城市對美國有利用價值，得沿海地區有資格做優等生融入國際體系

內陸地區將會留比軍閥/伊斯蘭極端分子，作為緩衝區

黑底紅字睇撚死人, highlight黎托柒

點解八個大大會叫做isis
劉仲敬係其他文提到既七個大大又係指isis???

八個大大=巴格達迪，七個大大=七常委